法德提歐盟反制港區國安法建議 但不制裁中國

香港中通社7月10日電 題：法德提歐盟反制港區國安法建議 學者指為壓力下表態

香港中通社記者 張婕舒

針對《港區國安法》，美國主導的五眼聯盟國家接連出台反制措施，而此前被指態度保守的歐盟也有跟進跡象。據《金融時報》10日引述歐盟外交消息報道，法國和德國已提出首項歐盟反制措施建議。歐洲問題研究學者認為，歐盟是迫於內外壓力而作出表態，與美國藉機打壓中國有很大區別。

中國人買得最多法國名牌 老佛爺排滿曬大陸游客 法國點會制裁中國